依家主流website 係用咩code

小弟已經係隻IT狗
日日望住十幾個server，最近想進修下自己學寫website

依家主流website 用咩語言多，同埋有冇推薦報邊間既課程讀好。

web 都唔識寫話自己係it狗

data center operator 咪認自己係it9啦

影衰晒

btw 香港大多數唔係asp 就php
其他配套上既野 例如jquery nodejs 果啲 睇下人地份doc 練兩練就識

英文，中文

參考自己公司web server 自學

認真答:
Javascript

課程推介 Tecky

Django Vs. Angular

html

Django 同 Angular 兩樣野黎架喎

Django 係 web server framework
Angular 係 frontend JS framework

php is best programing language

Client side 一定係 JavaScript 嚟

由尾數上？

樓豬問緊咩課程 咪叫佢二揀一

認真答
1. Java
2. php
3. js

如果e家先黎學就
1. Js
2. Java
3. Php

因為js真係未來趨勢，而且人工係偏高
Java同php就餓你唔死，點都一定有市場

btw 清潔亞姐都日日望住十幾個server

Asp
Ching咩年代畢業

睇住minecraft serves?

sorry
你自己上jobsdb 睇下幾多公司請緊asp

學 Django 同 Angular 喺香港搵食較難

Django
- 唔多公司用
- 太過 magical，大 project 用會想死
- RESTful Server + SPA 興起，漸漸被 Flask 取代

Angular
- 最大問題係好多公司用 AngularJS 話自己用 Angular，你學好左 Angular 但原來僱主係用緊 AngularJS (舊版)，一啲都唔 compatible，做又唔係，唔做又唔係
- 無乜發展，學識左又唔似 React 咁可以 port 去 React Native，而 Ionic 又做唔到真 Native
- Vue.js 開始取代 Angular

當java 2e 死?

Django

咩年代 仲asp

係香港廢姐唉
落後左10年都有
其實放眼世界仲好

vuejs

已經成日偷偷地攞客個site 黎研究d script

放眼世界都未必要揀 django 同 angular

香港好多公司起完個底 就唔願意重寫 所以好多網站仲用緊asp

你google下popular language 先啦

Php因為夠common 好多現成既source 都仲算學得過

Asp真係⋯
政府野都改哂用java啦
真係冇budget 俾development team既公司先會keep 住用asp

學野真係哂時間

我由頭到尾都只係講緊 香港好多asp 同 php
我有講過世界popular language 咩？
你睇清楚我講緊咩先啦

政府改用java 咪一樣咁多bug.

同埋 香港真係有software house 會接asp web 黎做
中電最近revamp 既web 就係用asp 做

其實轉工寫web 係咪多數要你有張課程證書先收你

睇唔到管理一堆server有咩出路係大過寫web

唔係

我請開人，大把人渣住啲 cert 但完全唔識做野，你亦都冇可能考到張 vue.js/flutter/tensorflow 咁嘅 cert，呢堆全部都係新野黎，根本冇 cert 俾你考

請人黎講，最好就係俾個 technical test 佢玩，做得掂先 in
如果有間公司乜 technical 野都唔過問你，淨係睇你 cert 就請，你都要考慮下先好入去，好可能入邊全部都係寫爛 code 嘅人

HTML

因為我自己諗緊到底寫web定去進修學精埋linux 邊樣出路大

但一張cert係入場券

無cert 只會壓你價 踩到你一文不值
有cert起碼可以叫價高小小 同埋有得升職

中學學既野唔好講啦

睇下係咩公司

如果仍然堅持 cert 係入場券嘅公司，應該請人請得好辛苦了

學 flutter

如果有張 CS Degree 係有幫助嘅
但如果考左張 Fevawork 嗰啲咩網頁設計文憑，你覺得真係有用？

學 Flutter 係正，但係短期內未咁快有公司請用 Flutter 嘅 Junior

而你學識 Flutter 後，好有可能係同啲高手搶工作做，所以較難入行啊

你而家學 flutter 你就係幾年後最有經驗果班，最緊要自己有 app 上過架證明，到時你就係識 flutter 人工最高果班。

咁每一種language 都有佢市場既 但asp一定唔你你講到 大多數唔係php就係asp果種程度囉

同每一種language 都會有bug嫁啦， java都已經算係一種健全既language
如果你咁都嫌bug多，咁我都唔知有邊種適合你

舖定路又的確係好事黎

速食寫爛曲
.net core, jsp ,jquery..
新手唔好學新tech唔好學
玩下舊tech算

果d所謂popular language
其實外國流行 關香港咩事
香港學舊tech eg jsp + jquery +html..
好難會死

咩中學學，用咩 code 最尾咪又係變返做 HTML

Language唔是重點
Architecture先係
衣家興microservice
Spring boot又得 flask又得

我意思係HTML太基本

唔好笑 有d請你番去 玩cms
你只需入後台
加減page,改內容 ,加下相
唔需要裝果d coding tools
但(最好)要識css html

連登用咩code?

面：React + Redux
底：似係 PHP，有 PHPSESSID

django full-stack黎講幾方便，同埋少人用python起網頁姐，用flask 就輕盈

django 個 documentation 真係唔得
尤其佢個 scaffolding admin portal，有等於無 直接用無問題啊，一想改少少野，成份 documentation 都冇講，要睇 django source code 先識改

你貼search term 做乜

我淨係知當google drive ig Quora 呢類大野都用django 既時候佢一定係值得學既野
玩過都知django 真係好方便 又scalable

不過都係睇你想服待咩人
對online retailer 特別規模細果d行php, WooCommerce shopify 呢類夠哂 直頭唔洗自己develop
你可以去support 呢堆客人

利申唔係IT狗 唔識咁深入
淨純係識應用技術既人

每個出名嘅 framework 都一定有大公司用緊，但唔係每個 framework 都同樣咁受歡迎 & 有前景

我自己有用過 Django，我仲有用過 RoR, Zend, CI, Laravel, Express, Spring, MVC，全部都有做過真正商用 projects

django 唔 scalable，django documentation 垃圾，全部都係我自己個人嘅見解，我見大家又話要面向世界，我先再貼埋個 trend 純粹俾你參考下，到底世界係點樣。

如果你又未用過，又唔識得咁深入，可能你真係試玩一次先再下定論

你呢個 plugin 都一樣係睇個 header，即係我所講嘅 PHPSESSID 去判斷。但竟然 detect 唔到 React

laravel with vue做vendor夠哂
inhouse backend php java node
個人意見

新仔做vendor 定in house好？

vendor

頭盤：
React / Vue / Angular

餐湯：
MySQL / PostgreSQL / SQL Server / MongoDB / DynamoDB

主菜：
Spring Boot / Grails / Core / Django / Laravel / Nestjs / Serverless

甜品：
Docker, Git, Circle CI, Jenkins

我諗講冇包以上至少三樣都唔算 IT 公司，只係做梗 IT 文員

利申：IT 文員，揼 Webform, jQuery

Nextjs 定nodejs 呀？

係 Nestjs，吹呀

RoR 冇用過，漏咗添

應該係PHP 之前咪有個bug係唔比入0既 會當empty之類

Front end: React + Redux + GraphQL
Back end: Nodejs + Expressjs + MongoDB
DevOp: AWS + Docker + Ansible

0

因為 web service 佢係用 php 個 Laravel 來寫，detect 唔到 react 好正常。

前定後

咁點解樓主唔學linux?

it狗都要門檻 狗黎架咋

甜品一樣都冇喺公司掂過

寫4-5 年仲寫緊code既人一係你溝通有問題 一係就最top 一係就廢柴

google facebook 果啲外國公司
勁既人係會keep住寫code

反而香港 大多數做得好既人就升上去變開會 寫doc present, 再比班新仔你 要你train

Frontend 撚
React
Redux / (Apollo + GraphQL)
NodeJS + Hapi

Testing 用 Jest + Enzyme + WDIO

掛

無知一問，flutter好似好少library，係咪純粹攞黎整hybrid app

唔止香港，成個中國都係
新人會肯哂時間OT同你執code，所以大粒會唔識同睇唔起有經驗嘅 工程師
至於識唔識同人溝通係睇人而已

讀緊u學無所謂嘅

唔知出面市場點，vue係寫過最舒服同優美

一個post睇清楚哂邊啲係真IT9
邊啲係識少少係到鳩up

好撚憎js

oop世界第一

search完

asp 58 results
java 377 results
php 56 results

唔洗vs, 兩個一齊用啦，一前一後

我唔會用取代黎形容...
純粹vue門檻低，門檻低自然多人用
而事實上最多人用既係React
但你唔會話React取代vue

我舊公司堅會請呢type 白紙，一個月 9k

唔洗嘈
全部打和啦
反正唔係java就係asp或者php
前2者係大公司愛好，貪佢有cert有support
php係歷史遺留落黎

香港IT歷史久遠，有好多古代遺跡，同時保留左好多傳統技術

係咪傻左
JS係OOP language黎架喎

你老母就打和 一陣真係有人on99聽左佢up
咁都打和 你不如話你副身家同誠哥打和啦

屌佢老母啦 private又無abstract又無寫撚到嘔血

一樣野幾萬樣寫法main起身慘撚過死

唔係，Flutter係直接拎黎寫native app, not hybrid

識貨呀師兄

Express / Laravel + Angular / React / Vue

咁一定有公司用賤價請人，咩行業、有紙冇紙都咁話

香港出邊都有好多公司係靠 technical test 請人，例如

如果任何巴打真係無 cert，歡迎同我聯絡，我身邊大把朋友急住請 developers

ibank

樓主如果真係main 十幾架server 會唔知啲咩language 係香港主流？

定真係望住十幾架hardware

睇黎你畀Java寵壞了

搵到工咪得囉，3隻都有市場
只係無講邊一隻賺錢多有錢途咁解

如果做設計想轉行 我係咪一定要有入場券
我想自學過關但係香港......

唔一定要入場券

總有公司睇入場券唔睇能力
但亦有好多公司睇能力唔睇紙

如果好想入行，巴打你可聯絡小弟
tg: itdogltd

我公司寫Angular
我AngularJS, Angular都寫
我由寫左Angular 2 beta寫到依家已經3年

可唔可以講下angular 對比react vue有咩優勢?
定自己都寫到好嬲

唔洗, 你去做web designer/developer/frontend developer
只要你手邊整一堆靚靚既作品做profolio
一定有人9衝請你

學下人地做 100 Days of Code Challenge

唔該晒樓上兩位巴打，我會盡我所能努力左先再add巴打
始終依家我完全白紙一張add黎無咩意思

Angular係framework
學習門檻高比React/Vue高其實好合理
但如果將Angular拆散黎睇
其實就係
Typescript+Rxjs+Webpack+SCSS
+ Angular Template + Angular DI + Angular Router
前4樣學左無壞
而實際關於Angular既野就係學後3樣
說實話好簡單
------
同React比Angular夠直覺, 連唔識code既Designer都可以改直接Template

另一個Angular最正既地方係code style統一
React/Vue 十個人有十個寫法，Angular你只有1種

另外Angular從一開始大量參考其他framework既structure
令到Angular高度工程化, 配上ES2015既class, Typescript既type, decorator
如果你係寫開Java/C# web, 你幾乎唔洗點學就好快上手

我c++ > java > php 之後先搭react

洗咩寫。直接同大陸買。

你係咪直接search java 就同我講377results?

咁我話asp 洗唔洗search 埋c# .net 咁？

依講緊只係web 呀

唔想再嘈 打個和算啦好嗎

大家咁話啦

自學想入行 識呢d夠唔夠？
front end: js+react
Backend: node.js +express+ MongoDB/SQL

公司project 用react
自己寫就用vue

如果以js framework黎計(唔計jquery) 香港係react為主

Backend 我就主要係Laravel 同埋nodejs+express.

依家好多公司都仲係jsp asp

利申：做緊Frontend

其實講咁多都哂氣，9成公司都係用普通shared hosting, 點撚樣用vue.js, django, react, angular個啲新野

喺Facebook如果要寫doc，係software engineer自己寫返

Backend fresh grad programmer
Laravel JS Python SQL
都冇乜特別

香港環境不嬲係弱智

你同講

真係理科成績好既人文科成績唔會差有咩分別

Django 個documentation 真係垃圾嚟

好少見一個developer會好有心寫doc